[極限挑戰]用10日獨遊半個日本

是咁的
呢期個個都返唔到鄉下日本
我希望透過呢個遊記幫大家止下渴
順便share我自己自由行既經歷
因為係第一次寫所以可能會1999
請大家見諒

呢次遊記係2018年夏天
雖然唔係我第一次去日本
但係創造左我好多個第一次...
第一次自己去旅行
第一次用自己錢去旅行
第一次自己research諗行程
第一次搭新幹線
第一次訓火車
第一次見到雪 (?)
因為我冇車牌，今次全程都係搭火車/公共交通
所以為左就搭車時間，頭幾日chur到仆街
今次我既目標係睇景同國寶，但走馬看花居多
體能唔好或者方向感唔好既人切勿模仿我個行程
你應該會斷腳同蕩失路

Day0 (30/5)
UO624 HKG -> HND

Day1 (31/5)
羽田機場 -> 築地 -> 東京站 -> 長野善光寺[國寶] -> 松本城[國寶] | 宿松本

Day2 (1/6)
松本 -> 立山黑部路線 -> 金澤(茶屋街，兼六園，金澤城公園，近江町市場) | 宿金澤

Day3 (2/6)
金澤 -> 彦根城[國寶] -> 犬山城[國寶] | 宿名古屋

Day4 (3/6)
名古屋 -> 岡山 (吉備津神社[國寶]，後樂園) -> 高松 -> 岡山 | 宿サンライズ出雲 -> 東京

Day5 (4/6)
東京 -> 函館 (五稜郭，函館山) | 宿函館

Day6 (5/6)
函館 -> 仙台 (松島海岸，瑞巌寺[國寶]) | 宿仙台

Day7 (6/6)
仙台 (瑞鳳殿，仙台城跡，大崎八幡宮[國寶]) -> 盛岡 -> 東京 | 宿東京

Day8 (7/6)
東京 -> 軽井澤(雲場池，石之教會，outlet) -> 越後湯澤 -> 吉祥寺 | 宿東京

Day9 (8/6)
東京 -> 鉄道博物館 -> 軽井澤outlet -> 台場 | 宿東京

Day10 (9/6)
東京 -> 成田空港 -> 成田山 -> 成田空港 -> 香港
UO871 NRT -> HKG

Lm
唔知幾時有得再去旅行唯有睇下遊記止住渴先

Lm

睇行程都幾chur下

Day 1

凌晨4點半既東京已經天光

今次handcarry但係撞正要俾人check行李
結果同拎行李班人差唔多時間出黎

去到築地市場都6點，見到大和壽司大都唔算多人排隊
但我目標唔係呢2間

築地どんぶり市場 [Tabelog - 3.45]
まぐろほほ肉ステーキ丼 (鮪魚臉頰肉排丼)

食落完全唔腥，而且好彈牙
佢落左黑椒同燒汁搞到好似食緊牛肉咁
雖然個汁真係好好味
但係晨早留留食到咁油
滯到我lunch差啲食唔落

食完行左陣就晨運返東京站換pass
中間穿過冇人既銀座同東京站

今次頭7日用Japan Rail Pass 7日 普通車
以玩轉半個日本兼跨JR區域黎講就最抵
可以瘋狂搭新幹線同特急指定席
夾夾埋埋都節省左成6000蚊港紙

換完pass劃完成疊飛之後就等車

かがやき505号 E7系，8點半車都冇乜人搭

Cls行程
係咪用全國pass?

東京直接搭內陸機去高松
仲快仲抵

上北陸再落番名古屋
又再去山陽之後番東京
再上埋函館又再落番東京

唔知樓豬有無坐車坐到屎忽爛呢？

sunrise

搭車又冇你諗到咁耐喎
除左來回北海道，去立山黑部同訓火車之外
基本上每日坐火車時間都少於2個鐘
我計到好盡就係連轉車等車時間都少於10分鐘
所以我係跑車跑到攰

有全國pass唔坐盡就笨
JR pass加價都係因為我

樓豬個走馬看花行程會否太chur

33000yen坐咁多程係抵嘅
最好坐埋去鹿兒島啦

你咁搭法緊係抵喇

長野落車，1個鐘多少少

長野奧運既紀念

9:59落車，有10分鐘俾我衝去搭長野電鐵
但係搭新幹線出站係要出2次人工闡口
兼且長野電鐵站口係JR站外面落地底
所以跑到仆街

第一次用票券機買飛，達陣成功

善光寺下落車
但成條鐵俾我既感覺係好biohazard
又殘又舊又冇人氣
得我1個人落車，成個站得站長1個

搭鐵都要行650m

黎到遊客區都幾多手信鋪
好似有啲係修學旅行過黎所以舖頭都幾多人
不過可能今日落雨所以望落條街冇乜人

善光寺，對比京都既寺黎講相對比較純樸

因為條鐵170yen搭幾分鐘仲要等30分鐘先有
於是我決定晨運2.0
係善光寺前大街直行一直行到盡頭就去到長野站

沿路有好靚既郵便局

行左600m，仲有1.3km

唔知以前係咪真係裝過聖火

行左15分鐘行到返黎了

行左陣supermarket，離開大都市啲便當又平又抵食

Lunch食明治亭 長野駅店 [Tabelog - 3.55]
12點到都差唔多坐滿
ソースカツ丼
size比我想像中大，豬扒都好多
個扒太瘦肉質有啲柴
個汁送飯一流，前面有支汁俾你加汁
肉下面係一堆椰菜，之後先係飯
啲飯好熱，啲菜好凍，有啲冰火feel
總括黎講試過就得

講笑咩，點坐得切
我起點同終點都係東京
去既地方離東京車程都係4個鐘咁上下
但我帶過屋企人玩係可以JR由札榥搭到鹿兒島中央
不過係新千歲入褔岡走

Day3 (2/6)
金澤 -> 彦根城[國寶] -> 犬山城[國寶] | 宿名古屋

睇字都覺得好chur

食完飯，行左陣商場就搭火車
特急しなの12号

姨捨附近，但係天氣太差冇乜野睇

唔駛1個鐘頭就到松本

1點到左，2點先俾check-in
行去松本城hea下先

本身去到長野已經覺得有啲涼
去到松本仲要落雨，體感溫度得番15度
擔哂遮都濕撚哂，所以撤退checkin

今次住Hotel M Matsumoto

係一個商場既高層，樓下有daiso同書店
車站行過黎5分鐘咁上下
因為當年都係新開做緊promo
膠囊房都係170蚊，有大浴場
想舒適啲都有獨立床房+廁所
仲有漫畫可以借黎睇

第一次住膠囊房感覺好新奇
鞋要放門口鞋櫃換拖鞋
行李就有個match你床號碼既儲物櫃黎放
出面reception有得拎耳塞同梳洗用品
床就真係一張床，拉簾當門，冇電視既

行左出common area諗左陣行程之後就行翻去松本站啲舖頭行下
雖然有好多農產品，但係我10日後先走
拎翻去都爛，所以無緣了
行翻出黎見到停雨，決定去多次松本城

松本城 Take 2!!

突然間聽到好熟悉既語言
「拿咁多位團友呢度就係日本既國寶 - 松本城喇」

因為驚啲師奶踩爛個城所以上天守了

有隻吉祥物迎接我

好多學生妹呀（唔靚）

城下面有班cosplay俾啲外國人影相

門口，入面收錢

第一次撼中條樑

估唔到係松本都會見到燒山

Hea到人地關門先走

啲cosplayer準備收工

個吉祥物收左工？

行翻酒店經過個商店街
但4點半都係得1間舖開
係咪個雕塑趕客

因為聽日要極早起身
加上搭紅眼機而家已經攰到傻
係車站前屌左個松屋就翻酒店塞耳塞訓覺了

淨係睇個行程已經覺得腳痛

chur到仆街 邊有時間睇野

樓主搭車方法的確抵，只要坐通票內包括的鐵路，係慳番唔少錢

不過我就唔會好像樓主這麼玩，一來坐車坐到累，二來唔係去到好多景點

立山黑部本身係個好難去既地方
除左交通極度複雜之外，天氣都好緊要
天氣唔好的話你上到去雪壁都唔俾行出去
要直接係個站度搭車走
浪費時間又浪費張飛

出發前keep住睇天氣報告
立山黑部係keep住落雨，可能去唔成
所以我有個備用方案係唔去長野
直接搭北陸新幹線去富山同金澤
但係天有眼，我出發前一日見到天氣12點後轉晴
我決定搏一搏落松本行一條不歸路(單程)
但係要注意幾樣野

1. JR跨區
我買左立山黑部加購票，包哂立山黑部阿爾卑斯山脈路線起點至終點所有交通
(而家加左價)

起點松本/長野係JR東日本地頭
終點富山站係JR西日本地頭
如果你只係拎JR東日本/西日本Pass
係對家區間係要補錢搭
如果係北陸拱型Pass/我咁樣用Japan Rail Pass就唔駛補

2. 出發地點
立山黑部加購票剩係可以用單程 (長野->富山 / 富山->長野)
係JR東日本地頭你可以揀3個地方出發
a. 長野：東京去比較快，不過比較遠，頭班車好遲，去到立山黑部入口扇澤站都10點
b. 松本：長野同信濃大町中間，生活機能充足，酒店多選擇
c. 信濃大町：最近立山黑部路線既鄉下，長野同松本去立山黑部必經之地，附近有溫泉旅館，頭班車極早
我揀松本因為頭班車去扇澤站都係8點，可以早到早走

3. 行李
立山黑部可以有寄存服務
係起點放低行李同錢，4點後係終點就可拎到行李
但因為我太早到信濃大町，間舖頭未開
所以拎住1X kg行李登山

Day 2 立山黑部

松本早晨 (清晨5點)

又平又正松屋早餐

E257系あずさ

等頭班車，5:58分開去信濃大町

雨過天晴

到左信濃大町，架車遲左3分鐘
得4分鐘俾我轉巴士
好彩冇人用人工通道，一出站轉左架車就係度
拎番張立山黑部加購票俾司機睇就上車

扇澤站，轉第二種交通工具 - 電巴

現時既立山黑部：
冇事既

等左5分鐘就上得車，唔多人
雖然而家先係8點鐘
但係已經搭左1個鐘火車同1個鐘巴士

第一次乜都唔識
因為今次搭車好多時都要轉車
唔想等車等咁耐
所以係嗰度花左好多心機

例如去1個景點留個半鐘，走既時候中間轉車等3分鐘
另一個方案留3個鐘，走既時候中間轉車要等半個鐘
我會毫不猶豫揀等車3分鐘嗰個

未打字就出哂圖

電巴捐山窿

落車
可以俾你揀行落60級去壩頂
或者上220級去觀景台
梗撚係跑上去啦

跑跑下有啲頭痛
唔記得左都有番咁上下高度唔夠氧

係上面望番去個壩度都幾靚
如果天氣好會更靚
山上面啲霧都仲係好濛

側邊有樓梯沿住檔土牆邊落番去個壩度
但係好跣，揸扶手隻手結冰咁滯

行到落黎，又要行幾百米搭車

啲霧開始散，水庫啲水越黎越清

又要走去等車

行去個站度，要將JR張飛show俾office睇
佢會釘張單程飛落去
之後啲車站人員剩係會係呢張野cup印

排隊要分個人隊同團體隊
有個台灣團打尖搞到要等20分鐘後嗰班
同埋條隊已經排到出門口
唔敢想像遲過9點班人要排幾耐

衝呀，第三種交通工具 - 黑部登山纜車

一落車，行去前面等第四種交通工具 - 立山架空索道

越上越大霧，好驚會唔會頭先電咁樣樣

望番後面，水庫啲水藍好似假既咁

第五種交通工具 - 立山隧道無軌電車
搭完就會上到立山雪壁 - 室堂站

LM 先

6點係松本出發
中間keep住冇乜點miss啲車
上到室堂都已經10點
去上高地好似都唔駛咁耐

呢間立山そば上網睇評價麻麻

係雪呀

沿住條路行就得

佢話呢度3度
但其實我著住件heattech+blocktech就夠暖

有啲人相反方向係富山過黎
2個幾鐘就到
係松本過黎要4個鐘，長野過黎5個鐘

行到最盡就係呢個位，下面剩係俾車行

行番番去lu

本身想行上去みくりが池
但係發覺向上行全程好似雪山遇難咁
可能尋日落大雨變左落大雪
潛意識叫我唔好再行上去
所以早少少落金澤食飯
但其實都要3個鐘

12點幾上車，係第六種交通工具
因為啲人而家先上到黎
所以冇乜人走
目的地係美女平 (美女平)

好撚多人

去到半路一個髮夾彎前
個司機會突然間叫你望出去
話遠處有條瀑布叫称名滝
仲專登係呢個位好慢咁轉彎等大家影相
但因為太遠+有霧既關係
其實都唔係好睇到

美女平站落車
轉乘第七種交通工具 - 立山登山纜車

立山黑部路線最後交通工具 - 富山地方鐡道番富山
拎番立山黑部加購票出黎
入站同落車show俾個駅員睇就得
得3分鐘俾我轉車

JR富山站，搭到落黎都2點
轉北陸新幹線去金澤

9個鐘冇食飯，落左車即刻狗衝去食lunch
麺屋大河 - Tabelog 3.71
2點幾到都要排15分鐘隊
叫完拉麵佢會俾杯好似係野菜生活既野你飲
好似係幫助消化

個赤味噌らーめん我會俾8/10
2年後我都仲記得個味
以為佢會好咸好辣
但呢個湯係濃而不咸，仲好香，辣就唔係好覺
個麵亦都好彈牙，叉燒都好嫩
如果我再去金澤我實encore

食飽行去近江町市場間酒店checkin
金沢カプセルホテル武蔵町
冇電視膠囊，180蚊
個膠囊同松本一模一樣既
評價同松本嗰間差唔多
但係個reception英文麻麻地

個翻譯

擺低野就行左ひがし茶屋街

金澤作為幕府時代既加賀藩
當年領地俸祿有百萬石（總之好撚有錢）
而叫得金澤，「金」就代表住呢個地方
所以食野都有金做裝飾

我揀左街頭金澤烏雞庵金箔雪糕
除左雪糕落左金箔粉之外仲落左烏骨雞蛋
所以唔係純白色，好香蛋味
代價係700yen一杯

另外仲有一間叫箔一，係街尾
佢成塊貼落個雪糕度
當然價錢又再貴啲
但有個唔好處係我見啲人買完諗住食既時候
就會有陣怪風吹走左半塊金箔
成杯野價值即刻減值一半
啲人呆左望住塊金箔吹走個樣

留名

本身諗住今日hea下
聽日先去後樂園同金澤城
點知俾我發現原來呢幾日係金澤百萬石祭
聽日會封哂啲交通同景點去搞巡遊
仆街了，唔怪得今日好似咁多外國遊客啦
我走嗰陣撞正啲人走咪仆街
所以我又改左個行程

Day 2 立山黑部 -> 金澤 (近江町市場，茶屋街)
Day 3 金澤 (金澤城，兼六園，21世紀美術館) -> 名古屋 (犬山城)
Day 2 立山黑部 -> 金澤 (近江町市場，茶屋街，金澤城，兼六園)
Day 3 金澤 -> 彦根城(新加) -> 名古屋 (犬山城)

好，行去兼六園先

今日係百萬石祭前夕
所以免費開放，賺左

天氣好影乜都靚
但兼六園最靚應該係有雪既時候

咦夜晚免費開放喎，咁難得梗係要去

行左去金澤城公園
已經set好聽日個場

行番去金澤站劃聽朝指定席
傳說中既鼓門

行左陣車站商場買手信就去食飯
カレーのチャンピオン 近江町店 [Tabelog 3.26]
金澤咖喱簞食落同日本啲咖喱冇乜分別
係用兜裝咁解，味道不過不失

食完行番出街，見到有靚靚miss帶一群細路巡遊緊

行到去河邊，播住啲日本古典音樂
啲細路去左點燈，周圍過百人圍觀

折返行去兼六園
好多人湧去河邊，所以好辛苦先行到去

相機太廢周圍太黑，得呢啲相出到街

之後返酒店訓

屌東京？係咁出出入住

睇完行程都唔想去

朝早7點，走左去酒店隔離もりもり寿し 近江町店 [Tabelog: 3.67]食早餐
一入到去其實都巳經坐左十幾個客

可以係迴轉拎壽司
都可以禁pad，可以轉中英文

松葉蟹味噌湯，必叫
好重蟹味好鮮甜

火灸三文魚腩，同元氣味道差唔多

拖羅，超鮮甜入口即溶，一啲都唔腥
海鰻壽司，正常味道
唔知乜魚三點盛，本身都好彈牙好鮮甜，但係有一舊食到骨扣左分

埋單禁pad就有人過黎計數

之後走番酒店checkout
開緊既近江町市場

晨早8點幾啲人已經霸定位睇下午3點

しらさぎ56号，去米原先

好快到新快速地頭

落車，有5分鐘俾我轉車去彦根

頭幾日完全痴撚線
點解day 8唔宿輕井澤，day9 又去多次

係米原搭1個站就到彦根
係locker放低野就輕鬆玩
落車行幾百米就到彦根城

張飛係迫你可以去埋佢隔離個玄宮園
但個園太綠，冇乜特別

之後又係登高既時候
松本城係平地
彦根城，犬山城係山上面
啲梯級斜到仆街
彦根城係斜到有免費盲公竹俾你撐上去
而我呢一日就同時打2個大佬

彦根貓

天守門口唔係天守下面，係右邊一個突出黎既屋仔

現存12天守，5個國寶天守到達成就達成

第二次撞到個頭

天守頂望到琵琶湖
啲風好涼爽好舒服

有local tour，聽左一陣個城既歷史

之後行左去隔離夢京橋搵野食

千成亭有外賣可樂餅
叫左1個普通可樂餅(100yen)同1個炸絞肉餅(300yen)坐左係附近食

普通可樂餅就係薯仔+少量肉
食落有啲牛油香味，幾好食

炸絞肉餅就成舊都係近江牛肉
個餡有啲洋蔥，加埋牛肉好林好香食落喉嚨好舒服
但係個皮太厚太硬，口感差左少少

食完snack就去隔離食正餐
近江牛料理我食唔起
去左比内地鶏 ほっこりや 夢京橋本店 [Tabelog: 3.60]
我1個人去都要等半個鐘先入到座
叫左比内地鶏の親子丼 + 濃厚ブリュ

1個人包張4人枱

比内地鶏の親子丼

日本飯好食不在講
蛋汁滲哂落啲飯度但仍然食得出蛋味同飯味
啲雞完全唔係香港食新鮮雞滑雞嗰種質感
雞有雞味好彈牙，但又唔肥
原本以為啲蛋汁會搞到啲飯水溜溜
但其實啱啱好，啲飯索到哂啲精華

食完飯個pudding都未到
用啲爛日文問服務員waitress
佢話唔好意思要等多陣，好多人叫
咁我就知我叫啱了

等多左10分鐘
最後就係呢個濃厚pudding
係凍既，表面有層焦糖要敲開佢
但敲開佢之後已經聞到蛋味
另外，平時便利店買既pudding係滑捋捋震下震下咁
但呢個pudding係豆腐咁既質地，實實地好thick咁
食落口佢會慢慢舌心慢慢溶化，仲快溶過焦糖
而且食得出佢唔係落左好多糖，食得出佢個蛋味
因為個pudding，呢間野繼麵屋大河之外
成為我呢次旅程第二間會encore既餐廳

但為左呢個pudding delay左少少行程
要跑番去彦根站趕JR

work hard play hard姐
有乜野一次過試哂佢
留番第二次慢慢深度遊

一黎輕井澤1個人住都幾貴
二黎點解去兩日係因為第一日我好快咁去完
老母先叫我去睇下其他舖頭有冇野啱佢買
橫掂day9個行程諗住東京附近hea下
所以用盡張pass去2次

我係東京放低幾日行李去立山黑部同北陸
之後返東京換袋上北海道
最後3日留番係東京先group番埋一齊

唔睇行程都睇下食野
我自問揀得唔算差

上完立山仲有時間去金澤附近玩究竟係點做到？

近江牛唔食?

搭番1個站JR去米原
轉新幹線去名古屋

名古屋雖然好多locker
但係呢日係星期六，搵左幾個字先搵到空locker
之後走落名鐵ticket office買犬山城下町套票
包呢幾樣野
1,2 來回單程飛名鐵名古屋 <=> 犬山/犬山遊園站
3. 犬山城入場換票卷
4. 犬山城下町coupon (我離開犬山城下面已經收哂舖)
個駅員仲好有心機教我點樣行，幾時有特急

買完飛已經2點半，犬山城4點半最終入場
要上到14:52快特，去到犬山遊園站15:20
Google話行1.3km要18min，姐係15:40到
好彩仲有1個鐘行個城

作為一個既地區輸紐鐵路站
名鐵名古屋站都可算係痴撚線既代表之一
係東京/新宿站，雖然係多月台
但基本上睇線，總站同車種就會搵啱月台車上
係大阪站，内回大阪環狀線個月台雖然複雜
但係你睇總站同車種都會上啱車
但係名鐵名古屋站，你通通用唔到
因為佢上行下行只係各得1個月台
所有車種都會用同一個月台上客
啲車又開得密月台又有幾條隊排唔同目的地
所以要打醒12分精神睇清楚聽清楚先好上車
當日個站有delay 3-4分鐘，唔識日文分分鐘上錯車

好彩去到犬山遊園站只係delay左2分鐘
沿住河邊望住個城黎行有風好舒服

行到門口就要開始行上山

係售票處隊張換票卷轉番入場券

犬山城，日本現存天守最古老既一個
始建於15世紀

上到天守頂層，個view靚到不得了
張張都可以做wallpaper
白色流出啲水應該係附近流出既溫泉水

5個國寶城，今次去左3個

德川幕府時代領地俸祿
金澤真係過百萬石

繼續犬山城，但係搵唔到吉祥物

差唔多5點，周圍啲舖都準備收
變左死城，啲人都開始走

犬山站，搭番名古屋食飯

當年我砌左個list
確保1分鐘都唔會浪費係等車嗰度

同埋成個trip都係處於早去早回去避繁忙時間
食飯唔駛點等，景點都唔太多人
其實都ok既

睇錯用10個半獨遊日本

食左可樂餅
近江牛set太貴，起碼都要3000yen埋單仲要未必飽
呢個價位我俾左quota去食鰻魚飯，好滿足

好chur喎
我仲後悔當年無過夜

今年年頭我先試過喺名鉄名古屋諗住去犬山遊園，點知去錯月台上錯車，遲左一粒鐘先去到

[/quote]work hard play hard姐
有乜野一次過試哂佢
留番第二次慢慢深度遊
[/quote]

認同
btw我自己都幾enjoy計準時間趕車跑checkpoint嘅玩法好刺激

我覺得day2最撚chur

樓主寫食評好得

國寶五城差犬山同松本

樓主plan搭車好撚勁
我鐵膠遊都係check好哂時間表先

跟機

如果幾個人一齊去我就唔會咁玩
但自己1個去立山過夜又好似好唔抵

所以我去日本係train體能多過似去旅行

day2太多意外發生
想上みくりが池但係積雪太多上唔到
結果早左落山去金澤
諗住day3先開始玩金澤點知原來撞正百萬石祭
day3會封路同勁多人
所以將day3大半日放落day2
day3嗰半日加左彦根城落去

行程少左21世紀美術館
不過可以去到國寶彦根城+免費夜遊兼六園
冇蝕底

正皮！
留名睇痴線行程。

趕到仆街

俾你葡萄下

5點半，食飯！
星期六既名古屋好撚多人

名古屋鰻魚飯主要有下面4間：
あつた蓬莱軒 <- 鰻魚飯三吃創始店
ひつまぶし備長 <- 碳燒
まるや本店 <- 名古屋當地人推介
しら河 <- 抵食老店

今次揀左まるや本店 名駅店 [Tabelog: 3.75]
前面已經有30人等緊，好彩有位坐住等
排我前面係4個講野夾雜北姑廣東話同英文既中年師奶
(著住典型女人街涼鞋，油指甲油)
講佢地係名古屋買左幾多名牌
講佢地老公搵幾多錢
講佢地係大阪食左omakaze成萬yen 1個人
因為佢地4個人講野約莫有80分貝
我戴住耳機都好清楚聽到佢地講乜

過左陣有人出黎問幾多位
順帶叫班師奶細聲啲
但一行開冇耐音量又上番60分貝
好撚難捱

等左9個字終於入得
又係1個人包4人枱

叫左招牌菜上ひつまぶし
餐牌有教埋你點樣3食

等左15分鐘先到
鰻魚香噴噴，疊滿成層
清湯冇乜特別
有一包獨立包裝既紫菜碎
配料有蔥，wasabi同紫蘇做三食

第一食 - 就咁食
鰻魚既口感好嶄新，有少少彈牙，表面脆口
冇出面急凍舖買既鰻魚咁肥同軟爛
食得出係新鮮，浸鰻魚汁慢慢用明火燒出黎
個汁香濃得黎唔咸，甜度啱啱好，撈飯一流

第二食，加配料黎食
加左wasabi之後僻左鰻魚少量既泥味同腥味
鰻魚既魚味出哂黎
另外紫菜同紫蘇碎令到個飯冇咁滯
如果覺得就咁食太濃，呢食就ok

第三食，加配料同湯汁
湯汁要叫服務員waitress先有
同佢送嗰碗湯係一樣味
但因為太多人叫所以10分鐘後先到
個飯已經凍左少少，加埋湯變番熱
因為有湯所以會好香，啲魚味落哂湯度
食落就冇想像中咁好食
如果三食俾我揀我會揀第二食
如果熱辣辣，第一食都唔錯

食完7點幾，差唔多100人排隊了

名古屋夜景，名 stands for 名牌？

今晚住First Cabin TKP名古屋駅
勝在近名古屋站，唔駛行咁遠
Checkin係個金髮綠眼鬼妹serve我
First Cabin 件制服又成個空姐咁
鳴呀

我間房，商務艙，250蚊
冇雙層膠囊咁壓迫，仲有電視
個儲物櫃係床邊，checkin有條鎖匙俾你開

人地間房

電視機冇聲，要插耳筒
冇既可以去reception借
咁啱大叔的愛大結局
係香港追番，真心好睇

預告
14個鐘1613公里火車旅程

個行程表齋睇字都覺得好chur

咁chur嘅行程
鐵膠會好羨慕
呢啲先係行程嚟架嘛

Day 4

前一晚google發現近江牛原來好猛料
係日本三大和牛之一
然後心郁郁想食神戶牛
既然Day 4會名古屋 -> 岡山，中間經神戶
咁就早少少出門，停一停食個飯啦

臨check out前去隔離松のや 名駅西口店食早餐
呢間野係松屋既副線，專食炸豬扒，又平又靚
豚汁定食 (400yen)，一大碗豚汁

偷睇隔離食得朝ロースかつ定食
都係400yen，又好食，仲想點
不過晨早食炸豬扒飯陣間會食唔落

執完野checkout，起程去神戶
首先搭去新大阪先
Japan Rail Pass係唔準搭最快既のぞみ同みずほ
東海道新幹線只可以搭慢半拍既ひかり同站站停既こだま

呢舊唔知係乜黎

新大阪落車，有10分鐘俾我轉新快速去三ノ宮

因為本人既budget已經進貢哂去交通費
所以呢個臨時行程冇乜budget剩
呢間野應該係食到神戶牛最平既餐廳
不過個門面太唔顯眼，好易行過龍
神戸牛らーめん 八坐和 [Tabelog: 3.58]

叫左神戸牛×白湯（塩）並 (830yen)
拉麵set黎講真係抵撚到爛

首先上左個神戸牛3種盛り
左邊係神戶牛佃煮，牛肉好香咸中帶甜幾特別但係食唔出係神戶牛
中間係神戶牛味噌，陣間可以加落湯度但係食唔出係神戶牛
右邊就係烤神戶牛，好重牛味但係食唔出係神戶牛

神戶牛壽司，冇乜特別但係食唔出係神戶牛

主菜黎喇，神戶牛骨湯鹽味拉麵

呢個真係不得了
牛骨湯飲得多
有時煮得唔好既餐廳會有陣牛油膉/牛腥味
但呢個湯聞落完全冇雜味
你望落以為佢好稀，其實佢係好香濃
你望落以為佢好油，其實佢係好清
飲落除左有牛味之外，舌尖會殘留牛油香
越食就越想食，最後個碗就清空了
因為個湯太出眾，對個麵完全冇印象

食飽飽諗緊搭地鐵去新神戶定行上去
但地鐵搭1個站要210yen，唔抵坐
橫掂食飽左就行上去算，google map話25min
指定席劃左20分鐘後既さくら，行快啲應該夠時間既

當我行左10分鐘之後發現唔對路
原來去新神戶條路係大暗斜
但係都行左10分鐘就照去啦
仆街後面多又要上天橋落隧道
最終遲左1分鐘到月台
唯有搭下一架站站停既こだま去岡山
行程delay半個鐘

行到上新神戶月台
急步行拎住1X kg行李
其實碗麵已經消化哂

こだま741号，500系
當然冇N700系咁舒服

因為站站停所以要差唔多1個鐘先到岡山

偶遇700系光號鐵路之星

搵個locker放低野就去下一個地方 - 吉備津

一落月台見到啲火車已經見到鄉下既氣息

一出車站轉左，見到呢個碑轉右一路直行就得

又要行樓梯...

吉備津神社，都係國寶
有少少似出雲大社

最出名就係個好長既迴廊

行到尾，咁多學生既？

好似係地區啲射戰大賽

個迴廊真係好長，分2張相離遠影都影唔哂

本身諗住坐低hea陣但俾啲學生坐哂
唉，早啲返岡山行下後樂園算

鐵膠留名，其實新幹線幾好坐，唔會坐到屎忽開花

番到岡山已經血耗盡
100yen就豪俾佢，坐電車

落車行多5分鐘就行到岡山城附近

岡山城，係幾靚既，但唔上了

過橋行多陣就到售票處，入場券400yen

以下少字多圖
天氣好影乜都靚

係度hea左2個鐘，好撚舒服

巴打有無寫松江城既遊記？我想睇下

時為下午3點半
坐係個亭係度諗點樣捱到夜晚10點半
行商場又捱唔到咁多個鐘
啲景點又差唔多收皮
夜晚又食乜好
諗下有乜未試過先
四國！
係喎我未去過四國架喎
橫掂咁多時間，去高松屌個烏冬先

諗住行番去搭電車，點知...

好啦我行啦得未

去高松就要搭Marine Liner
半個鐘一班，都好密下
一個鐘頭到

烏冬名店都係一早就開，賣完就收工
呢個時間都仲開而評分又高既就得呢間
めりけんや 高松駅前店 [Tabelog: 3.5]

如果你識係香港丸龜叫烏冬
你都會識係度叫
咁啱排前面係香港人
佢地this this this都識叫
肉うどん，加左炸魚，天婦羅蝦，炸雞
全自助，水，蔥，天婦羅自己攞，自己搵位坐

牛肉就冇乜特別，但個烏冬就好好食
一黎好彈牙，咬落去唔會好似噹噹烏冬咁爛pat pat
二黎個湯雖然清淡，但係有濃濃鏗魚味，飲完唔口渴
啲加餸就麻麻地
一黎佢地臨收工唔炸新野，冰凍的
二黎因為以上原因得番賣剩蔗係度

食完好似廢老咁行左出海邊睇日落

香港亭中國料理？

因為附近真係乜都冇
所以都係搭番岡山行下Aeon

Marine Liner有一卡係雙層
上層係Green Card，下層係指定席
其他卡就自由上車
如果你想係月台底望裙底咁你就book下層啦

跑唔切有得搭500系抵翻晒

cls拎1x kg行李行去新神戶

請期待我下次遊記
[腳痛勝景美食團]用12日獨遊關西 (山陰‧琴平‧天橋立‧京阪)
不日上映

好痴線
即興去高松食個烏冬

睇到相d回憶都番晒黎
支那肺炎搞到無得去真係好慘

THIS THIS THIS

巴打咁好腳骨力

我見樓主 po 去犬山和名古屋的相，我係分享少少經驗

名鉄名古屋站是其中一個遊客搭車會頭痛的地方，除了樓主所講的問題之外，還有部分名鉄線會同名古屋地下鉄一齊作聯合行駛，所以計劃行程時要好小心，否則會搞到一團糟

先講由名古屋駅至犬山 / 犬山遊園駅要點搭：
1. 可以選直接寫犬山為總站的列車 (普通、急行、特急 * 都可以)
2. 另外選總站為新鵜沼或新可児為總站的列車 (普通、急行、特急 * 都可以)
* 特急列車只可以上一般車，特別車要加購 μTicket

離開時，除了好像樓主這樣搭翻去名古屋駅，還有另一個方法，順便遊埋名古屋城

犬山駅有一條叫小牧線，可以直達名古屋地下鉄的平安通駅，如果買左名古屋市營地下鉄一日卷，可先用 IC card 由犬山駅搭去上飯田駅，出閘再用一日卷入站 (我自己覺得有一點煩 ，但當時買左一日卷，無理由浪費) ，之後由平安通駅搭去上飯田駅，轉名城線搭去市役所駅落車就可以 ，遊完名古屋城後，由市役所駅搭去久屋大通駅，再轉櫻通線直接返名古屋駅

今次旅程有兩樣野我有預先做後備方案
1. 立山黑部好易受天氣影響去唔到
如果去唔到，當日就會去長野坐新幹線去富山同金澤繼續行程

2. 訓火車
如果去唔到，當晚會搭新幹線衝去東京訓1晚

係plan行程嗰陣，關於訓火車既野好難搵
一黎難book，二黎貴，三黎攞苦黎辛
台仔通常都係因為試既心態而唔係補錢book房
鐵膠group有人話要搵當地既fd專登book先有
而我去到日本先book 3日後既飛
本身都係預50/50

日本唯一寢台特急
サンライズ出雲 | サンライズ瀬戸
2架車構造完全一樣，每架車7卡
前者一日一班來回東京 <=> 出雲市
後者一日一班來回東京 <=> 高松
東京方向係岡山會合體14卡去東京
出雲市/高松方向就會係岡山分體
因為係夜晚開出，朝早到達目的地
所以叫做Sunrise Express

架車全車指定席
持有Japan Rail Pass可以免費劃位坐最低賤既座位
ノビノビ座席 (nobi nobi)
姐係集中營
上下格床，床頭有個窗，有被鋪同個膠杯俾你刷牙(請自備牙膏牙刷)
同隔離位只係有塊板遮住個頭，其他地方冇遮無檔
如果你窮/想同陌生人有深入既交流既話，呢個啱你
其他係獨立房，就要補特急同寝台料金
因為距離長，所以閒閒地都補幾千yen

係東京站排隊拎Pass嗰陣順便叫駅員劃位
以下係中文翻譯
：Day 4有冇Sunrise Express 岡山 -> 東京
：（禁左陣機）有

雖然ノビノビ座席唔駛錢
但係驚訓訓下俾人偷野冇仇報
又驚嘈訓得唔舒服

：(把心一橫)有冇A寢台
A寢台係最高級既單人房
房入面有活動空間
有獨立床，有獨立洗手盤同枱
送沖涼卡同沖涼套裝

：（禁左陣機）Sorry冇哂，但其他都有
：咁我要シングル上層
シングル係第三貴既單人房
有上中下俾你揀
一開門就係床，床尾有枱
床側邊都擺到少少野

點解我唔要第二貴既シングルツイン
係因為佢本身設計係上下格床既二人房
但係一人房mode既時候下層就會係活動空間
但係我要黎做乜，又要爬上床

：OK，盛惠10800 yen
：$$$ [700幾蚊晚單人房可以搵到一間幾靚既酒店]
：你之後就即刻上北海道喎，enjoy!

於是，本人係呢架火車達成以下成就
1. 第一次訓火車
2. 第一次係火車沖涼
3. 第一次係火車睇星
4. 第一次一起身見到好多人

本身都想去熱田神社同榮嗰頭
但咁啱我去嗰陣名古屋城啱啱開始封城整修
所以索性等下次有機會連埋高山白川鄉先一炮過行哂
所以今次只係係名古屋訓+去犬山城達成成就

除非風景好靚/冇得揀
否則我都係揀特急黎坐

CLS 行程

再跟機

想當年我都試過好似樓主咁搭Marine Liner去高松食烏冬
不過我之後行埋栗林公園先返岡山
Marine Liner來回都book咗下層

嗰班仲要係こだま741号
可惜樓主嗰日唔係出Hello Kitty車

I find the Japanese culture very different to the chinese culture. We enjoy yum cha whereas they enjoy drinking green tea at bars, soaking up the atmosphere rather than at home. My Japanese friend Jason is an Aries while his girlfriend is a Leo. He's faithful to her and would never cheat on her. When he broke up with his ex, he was driven over the edge. Even when a stranger talked to him, there was a definite edge of hostility to his voice. But as soon as he had a new relationship target, it took the edge of his emotional upset. His ex is a swimming champion who far outshines us in any swimming styles. She's tall and lean who definitely has the edge over lots of swimmers. Recently, Naoki was in scuffles with a guy who was hitting on his girlfriend. The police showed up later and assigned jealousy as the motive for the scuffles. Last Sunday, they dined in a restaurant in a hotel which is midway between his place and the post office. They stood in line outside the restaurant for almost an hour. The queue was so huge that it stretched from the counter through the lobby area and out the main entrance of the hotel. A stout guy tried to cut in line but was caught. We met at a midway point between his place and mine then he took me to the shuttle bus bound for his place. A group of people was in the way near the bus stop so he said "Excuse me." The queue was so big, stretching down the road to the furthest mini bus stop. We queued for half an hour until three shuttle buses came along at once. Meanwhile, some people mistook this long queue for the queue for other places. A couple came up to us and asked "Are you in the queue for Cluny Park?" as they wanna be sure that it's the right queue. A butoy man pushed in midway through the queue. Later, a slim guy jumped the queue. The lady behind him said "Excuse me. The end of the queue is back there." A woman stood beside a guy who was midway through the queue. While pretending to look at her phone, she edged furtively behind him who didn't realise she was there. Some people might have noticed it but ignored it. Jason seemed on edge. It turns out he has a job interview next week. Never has he felt so on edge before an interview. His elder brother is currently a head chef in a five-star hotel and feels he's found his niche. His younger brother has also found his niche as a professor, having worked as a researcher for three years. He sometimes takes a nap at lunchtime because he has so much work to do that he feels drained. He usually snoozes on the sofa by the fireplace or at his desk when everyone else's eating lunch outside. He once brought his work along to the library where I saw him doze off at the table. Having a doze especially in front of the fire is a marvelous way to replenish your energy though. His eldest brother has just completed his phd at Peking University and is on the way to becoming a professor. China is on the way to becoming the world's strongest economy. His elder sister is robust and healthy. She does lots of strength and conditioning exercises in her robust sneakers. After her gym session, she usually drinks a cup of robust coffee and a glass or robust wine. She lives in Japan where the economy and the political system are robust. His younger sister has opened an antique shop which created a favourable impression on me. There's an exquisite antique which engages my attention. I'll bet the shop engages lots of passers-by. I formed great impression of the store. Jason's uncle has recently passed away at the age of ninety. I offer my sincere condolences to his uncle's family. His friend Ed said "My condolences on the loss of your uncle." His mum sent her condolences to his uncle's family too. His dad wrote "Our condolences go to his family." Jason hadn't heard from his cousin for years until yesterday when he received a call from her.

同啲人為咗用盡張關西廣域pass特登去轉高松有乜分別

返到岡山先7點半
係度瘋狂行BIC CAM，Aeon，Donki
順便去supermarket買啲減價野當宵夜
好不容易捱到10點
拎番1X kg行李 (買左手信同野食而家 total 20kg)
入番岡山站好似廢老咁坐係度望住LED板

終於見到サンライズ出雲出現係LED板
可以落月台等了

首先入閘月台既係サンライズ瀬戸

佢將本來閉合既車尾打開

サンライズ出雲緊隨而上慢慢進迫
亦打開左本來閉合既車頭

然後佢地就合體了 (冇圖)

ノビノビ座席
啲人已經係四國/山陰上車了

走廊都幾窄

我間房，個窗係東京方向既左邊
個窗由床邊屈到上天花
夜晚可以睇星

擺低野，鎖門（密碼鎖，可自定密碼）
買張沖涼卡先，係第3同第10卡先有
盛惠320yen，先到先得，賣完即止
沖涼房係沖涼卡機後面

留念

一開車，有人就走過黎查飛

開左車有乜搞？梗係沖涼先啦
朝早長征新神戶，下午吉備津登頂
應該已經流左幾升汗
啲人實夜媽媽眼訓先去沖涼
而家沖實冇死

Bingo！冇人等冇人沖
一入沖涼房，左邊有個制，係用黎吹乾間房
抹緊身嗰陣唔小心禁到粒制
成間房開盡抽氣fefe聲，嚇死

有風筒，下面有個籃擺衫

風筒下面插番你張沖涼卡

右邊開門係淋浴間
你有6分鐘沖水時間
有齊洗頭水淋浴露

禁綠色出水，禁紅色停水
下面個圓形制較水溫
我沖涼既方法係將2隻腳夾係左右既去水位邊
咁樣就唔怕架車係開緊120km/hr chok下chok下而仆街

我用剩4分30秒，慢慢沖水
但係我唔記得我有冇用哂啲時間
總之張沖涼卡有嘔番出黎

最cheap既ソロ，平1000yen
無啦啦隔離多舊野頂住好壓迫

我間房床頭左邊係座席分佈同風口位
床尾有枱有電制有膠杯，有被鋪有睡衣
咁細間房都仲有個玄關位

23:35 姬路

開餐！
7折生果，半熟玉子飯團，8折燒雞塊

0:34 大阪

睇左陣星
架車fing下fing下
我係上層所以冇乜路軌既摩擦聲同引擎聲
本身張床又同我屋企張床硬度好似
1點幾就訓著左

My Japanese friend Jason's cousin told him that there was a bully in her class at university so Jason told her not to engage with her. Just stay out of her way as much as possible. Jason lives in the most exclusive and expensive area in Tokyo and owns many houses. Unlike Floyd, he's never ostentatious though extremely wealthy. You can find out how ostentatious Floyd's lifestyle is on YouTube, such as his car and house collections. He always wears ostentatious jewellery such as gold necklaces, rings amd silver bracelets. He loves driving flashy cars and wearing flashy clothes. Do you remember the incident in Langham Place where the escalator stopped and reversed direction at a speed three times as fast as normal, causing proplev to fall and pile up at the base of the escalator? People were screaming as they tumbled down the escalator. Some people managed to grab the handrail and steady themselves. The incident occasioned a good deal of worry. When you were in secondary school, were there any subjects which you weren't interested in and so you didn't engage much in the classes? I remember I disnt really engage in geography classes. I was often daydreaming. Today many students learn piano, violin, painting, dancing, judo and Japanese. I honestly don't know how they juggle these activities with schoolwork. Some of their parents have to go to work every day and do they find it hard to juggle a family and a career. Perhaps they want to kindle their children's interest and see which one they have a talent for or can cultivate an interest in. Sometimes I wonder if the kids are truly enjoying their activities. Jason loves video games. I remember him playing Counterstrike in which he used a gun to single-handedly engage ninety nine enemies who only had knives lol. I'm reading a book called Parallel Worlds written by physicist Kaku. When he was explaining the theories, promoting the book on a television show, it captured my imagination. It's a fascinating book which explores the science of time travel, eleven dimensional hyperspace, parallel universes and wormholes, subjects that engage numerous readers around the world. I find the subject of black holes most engaging. It was an international bestseller for many months.

Day 5
「xxxxxxx橫濱xxxxxxxxxx」
車長用把作狀聲chok住講
聽到我打冷震，之後彈起身

屌

如果到左橫濱，仲有24分鐘就到東京站落車
拿拿聲執番好啲行李同換衫 (食香口膠當刷牙)

一開簾，好彩我係高處望落去
如果唔係一定俾人望住哂 (下層係咪有底底睇)

執好野之後已經見到山手線

1個車卡間到29間房
日本既劏房都劏得幾舒服

落車

加映交合現場

我個行程10日
冇理由拎住10日行李走黎走去
日本locker最多擺3日
多過3日有機會俾人當失物
因為第一個北陸關西大迴環要5日，擺locker唔work
所以我用ecbo cloak係東京站附近Tokyo VIP Lounge寄存5日行李
上網俾錢book左location
寫番邊日幾點寄邊日幾點拎，幾多件行李就ok
寄存之後佢會send番email俾你
話俾你聽件行李係邊同行李既相
同locker差唔多價錢又有人幫手看住
自己拎5日行李就得

轉車時間得1個鐘多少少
衝左上去Tokyo VIP Lounge拎番行李
將5日污糟衫換番3日乾淨衫
再衝去東京站locker塞哂啲手信同行李入去
因為今次個北海道大迴環就3日
放locker就得，方便快捷
行李由20 kg減到唔夠5kg，舒服哂
仲有時間剩買駅弁食

上車指示mark得好清楚，車卡數都mark埋

はやぶさ 5 (姐係而家既はやぶさ 7)，E5系
全日東京 -> 新函館北斗停站最少列車
最快圈速4小時2分鐘 (而家已經係3小時58分鐘)

呢啲時間架車都大半滿，同上次北陸新幹線好唔同
老人家佔一半

我下一次去日本就撞番哂hellokitty新幹線同去埋栗林公園
有機會下一次遊記會寫

lm

Marine Liner𠴱卡雙層係指定席...咁點樣買飛

揸全國pass／西日本某幾款pass咪直接劃下層啲位 同平時搭特急一樣做法
散買咪同平時買新幹線飛嘅步驟差唔多
最後會出張二合一嘅飛俾你

訓火車好似幾正
又話有星星睇既
淨係試過搭夜巴 東京去廣島 搭左9粒鐘 訓到周身骨痛

架車chok chok下又黑
部廢機影唔到
火車啲相你放大黎睇都係鬆郁濛

夜巴係平不過不了

上左車之後4粒鐘流流長有乜做呢
答案就係食餐喇
三文魚飯團，正常味道

係頭先東京站嗰間駅弁屋祭可以買到全國JR大部分既火車便當
呢個係ひっぱりだこ飯，西明石站章魚飯便當
好多blogger都話呢個必食所以就買黎試
首先個樽外型好得意食完專登洗乾淨拎番香港
入面就係章魚腳同啲野菜鋪係醋飯上面
平時食章魚燒啲章魚基本上係咬唔開
呢隻腳係咬得開兼且係好Q彈
味道甜甜地，配埋醋飯食好開胃
同埋飯面都幾多菇同菜
呢幾日冇乜點食過菜，呢餐補番

到達仙台，落左一半人

食第二餐
因為呢幾日運動量充足，點食都唔會肥
牛肉どまん中 + うなぎどまん中
駅選便當排名三甲
左邊嗰個係米澤牛便當
個汁煮到啲牛肉同肉碎甜甜地又好香
加埋飯食一流，凍食都好食
右邊鰻魚飯，正常味道冇驚喜
有鰻魚汁可以自己加

食完冇野做周圍睇

穿過青函隧道，到達北海道
日本本土四島到達成就達成

落車，轉はこだてライナー去函館

預告
快閃函館18小時

咁搭法唔用pass要幾錢

東京去函館 ¥23760

仲貴過搭飛機
不過其實幾好搭

咁點解仲要搵地方住
喺車嘅時間分分鐘仲多過酒店

JR加價都係因為我

張pass依家係咪仲係三萬嘅yen
都唔知係因為搭得多先買依張pass定係買咗全國pass先特登去遠啲

葡萄但加$10800都係訓3人房如果係我我會唔加

我點解咁樣玩其實有少少關酒店事
長駐東京一個人酒店都幾唔抵
始終大城市係貴啲
我有張外掛卡可以周圍去
去啲遠少少既地方又唔駛補錢
一黎酒店平
二黎駛費唔貴
三黎又少啲遊客
玩都玩得開心啲

加左價，而家33610yen, 貴左港紙百幾蚊姐
我係後者
咁貴唔搭遠啲就蝕
仲要下下特急新幹線節省時間

其實都有10幾分鐘俾你轉車
慢慢行都得

單門

道南Area路線圖

15分鐘就到函館
對呢個地方第一個感覺係：好撚凍
天氣晴朗但係啲風係凍到入骨
要拎番件blocktech出黎著

站前面就係市電站
去五稜郭公園前落車
點解我唔行路？
第一，成3.4公里，google教都要行40分鐘
第二，沿途人太少，好驚中間俾人打劫

講起搭車IC card又係一個學問
日本每一個地方都有唔同既IC card
JR西日本為首有ICOCA
JR東日本為首有SUICA
關東私鐵為首有PASMO
........
但係每種IC card以前只可以係自己地頭用
係佢地加人左個交通IC card聯盟度之後先開始跨區互通
到呢一刻為止，日本都仲有唔少IC card係未加入聯盟

函館市電係用九州西日本鉄道為首既nimoca
已經加入左聯盟
所以你用番常用既ICOCA/SUICA/PASMO上車落車拍卡俾錢就得

一落車就有標示教你點行去

3層樓無印佢夠唔夠生意架

行左10分鐘就會見到五稜郭塔
可以高空望到五稜郭

隔離就係我陣間食飯既地方

買飛先，900yen都唔平
有姐姐揸lift搭上去觀景台
個姐姐都幾靚女，不過冇圖

以下多圖少字

有個位望穿地板

黎到北海道梗係屌番杯雪糕啦
嘩你又話陣間食飯...
杯野都幾香濃，但係冇乜驚喜
食過CREMIA好難返轉頭

hea完落番去，有餐廳同coffee shop
下面有手信舖同大量空位

行去隔離食飯（本日第4餐）
あじさい 本店 [Tabelog評分: 3.69]
唔駛驚口叫餐，因為禁機仔，有得轉中文

買完飛店員會帶你入座
好多辣調味料，正

招牌菜 - 味彩塩拉麺 (750 yen)
鹽味拉麵並唔係指鹽加水既湯底咁簡單
而係用豬骨/雞/牛骨/菜熬煮湯底上加上調味
加鹽就係鹽味拉麵，加醬油就係醬油拉麵
之前係神戶食既鹽味拉麵係用牛骨做做底
但呢碗鹽味拉麵個湯底有啲複雜
湯底第一啖飲落去好似鹽水咁
但係吞落去之後喉嚨好舒服
有一陣淡淡既雞清湯味
但係好似仲啲野係度令到個味留係個口好耐都唔散
肉同荀就正常，面頭有舊麵筋俾你吸湯
麵質好彈牙爽口，配埋個湯底好夾
蛋就熟蛋，少少溜心會更好

之後行番去市電站搭車返酒店checkin
函館市電其實有2條線
個分叉點係十字街，其他地方共用路軌
末広町離酒店近啲，但個站係分叉點後面
所以見到架車唔係嗰條線都就上
係十字街落，橫掂都係早1個站

一落車就見到坂本san

東京-函館要4個半鐘仲耐過香港飛東京，本人真係頂唔順
我係東京-函館嗰次先在仙台住一晚，再上函館

樓主係度計自己搭左幾多錢車 慳左幾多錢 有點無謂
同埋遊記最重要係靚相 樓主似鳩影又無執相
整體感覺鳩行多 深度野好少

BTW 樓主加油

行去酒中間望上去就係函館山，陣間會去

前面就係今晚住既地方
THE SE HOTELS HakoBA Hakodate
住下格床，200蚊晚
因為呢間酒店太遲訂，個價貴左
獨立房已經冇哂單人

床尾有個密碼鎖

之行左上酒店天台，包哂成層睇海景

酒店隔離就係金森紅磚倉庫，冇乜人
雖然都幾多舖頭行

泡芙

小丑漢堡，函館名物之一
今晚食佢，因為佢好夜先收舖

得函館地區先有既便利店
ハセガワストア
出產另一個函館名物 - 串燒便當
佢招牌大大個俾你睇到

有張紙俾你mark低要乜野餐，要乜野汁
可以有飯底可以就咁食串燒
交俾個店員就得，之後俾錢等拎

佢係即燒既，所以特別香

之後都係行番去酒店天台開餐

泡芙，因為都買左一段時間
啲cream既texture啱啱好
望住個海景特別好食

便當開箱，豬肉串便當
用辣醬汁調味，豬肉好有肉味
烤得好香口，可以一試

天台都有廚房，可以自己DIY

食完hea左陣就去函館山睇夜景
會經過函館最出名既斜坡
係上面影番落去會好似延伸出去海邊咁
好多人影相，想搵個時間影張人既都難

去函館山直接既方法就係纜車
今次我用纜車上，巴士落
所以買單程飛

而家近黃昏，開始多上去
但其實只係夏天時間既5點半

之後就慢慢咁上山

上到函館山，開始日落

睇定巴士幾點開先

之後行入展望台買左支奶
霸定個靚位睇夜景

我去嗰年東京-函館仲未通車 要搭3個半鐘去青森 再搭成兩個鐘先到函館

係外國坐慣8-10粒鐘車程去玩 所以還好

冇去五稜郭？

以下多圖少字

函館山係函館南面
觀景台向北望
就望到一個好窄既位
好似長洲咁
呢個獨特既地形加上附近既燈光
造就佢成為日本三大夜景之一
但作為香港人
睇慣世界三大夜景之首
當打下卡啦

突然間有個大陸團黎到，好嘈
搵唔到位就係我後面迫迫迫
隔離個大媽掛住用抖陰錄片
「你們會不會想念我呢」
由天光錄到天黑錄左20次不特止
仲要播大聲音樂做背景聲
真係想一掌打撚死佢

俾班大媽團搞到個觀景台污煙障氣
早少少7點半走了
好撚多人

一落去即刻有巴士，可以用IC card
400yen，十字街落車

行番去食小丑漢堡
ラッキーピエロ マリーナ末広店 [Tabelog: 3.40]

佢個招牌set，炸雞漢堡+芝士薯條+烏龍茶
Well...唔駛專登去食既

因為連日舟車勞頓
處於精神彷彿狀態
食完飯本應行五稜郭
但係去左酒店checkin
嗰陣覺得奇怪點解咁多時間剩
原來係冇去五稜郭
但係已經黃昏，算數了

香港買定MCO過去換 新價係29650yen
33610yen係當地即買價

Day 6
朝早5點半，reception未開
張門卡就咁放係reception枱面個箱就得

行呀行呀行，乜人都冇

行去朝市食海鮮飯做早餐
味処 きくよ食堂 本店 [Tabelog: 3.68]
點解我揀呢間？因為佢最早開

元祖函館巴丼mini，1480yen
有帶子，魚子，海膽
十分之新鮮又有海水味
但因為個飯係熱上面啲料係凍
唔係­話唔好食
但成個飯冰火feel令我有少少反感

又行番去函館站轉車去仙台

嗚呀，係四季島號呀

去到新函館北斗有時間剩
周圍影下

Lm, 上次去名古屋撞正手羽先峰會，喺個公園度飲酒食雞翼勁正

函館夜景
上年去落雨，上到山頂完全睇唔到
好遺憾

唔知幾時可以再去

係盛岡落車睇E5同E6併結

E5停車先

之後E6慢慢勾實E5，一齊返東京

係仙台落車，食仙台名物 - 牛舌
たんや 善治郎 牛たん通り店 [Tabelog: 3.58]

真正現埸即燒，廚房火光熊熊

因為係開舖冇耐就去食
食到佢聲稱25食限定既真中たん・善治郎定食
有沙律，有煮牛舌片，有麥飯
有牛肉清湯 (真係有牛肉)，應該剩係用鹽調味，但都濃

主菜就有真中たん6塊，2條牛舌串，2條牛舌腸
真中たん係平時既牛たん部位最接近舌底嗰舊
所以會比較嫩 (取自官網)
平時打邊爐食牛舌，薄薄地一塊都好有嚼頭好有牛味
而呢個厚切版本食落又唔會好似成舊橡筋咁
有嚼頭得黎有牛香，又咬得爛
腸同串就因為整碎哂所以冇嚼頭
只係調味唔同，都十分好食

之後行一陣仙台站

係車站觀光center供奉左2個名物
仙台二次元代表 - Wake Up, Girls!

仙台三次元代表，羽生結弦BB

仙台站外面

因為仙台都比遲book酒店
又係大城市，所以酒店都比較貴
今晚住既9 hours仙台成為左今次旅程最平既住宿
只係130蚊一晚，當然平都有代價
離仙台站1.3 km，行過去20分鐘

去酒店必經既商店街
生活機能好齊全

酒店係seven既樓上，reception係2樓

本身2點先開始checkin
但係我1點到俾鎖匙我
2樓係reception + 女人房
男人房要上3樓
你會有一個同你number一樣既櫃放野
設計以黑白為主，幾型格

膠囊都係一個洞自己捐入去
入面好簡單，有電掣燈掣，2個凹位放電話

D 相好朦
搵部防手震鏡頭好少少既電話,唔係第時睇番D相會後悔唔影好DD~

你去到日本？

廢手機將就下
我已經盡量揀啲冇outflow同唔郁既相架喇
第時後悔就到時去多次

之後去日本三大美景 - 松島

我揀左一個唔會走回頭路既方法
首先東北本線 仙台 -> 松島
同松島海邊係有一段距離
走就仙石線 松島海岸 -> あおば通
可以離我酒店近少少

仙台係東北最大城市
仙台站又有新幹線又有機場鐵路
所以乜野時間都都好多人搭車

半個鐘到松島

出左站都要行20分鐘先到
如果你見到呢個鐘，證明你就快行到去

天氣麻麻地

去福浦島個門口整緊，但入到既
條橋原來係311之後台灣幫手捐錢整番

張飛...

做緊擴闊工程

呢個就係頭先張飛既案發現場

之後都係少少易行既山路
沿著島邊行
但好似想落雨，所以唔係咁靚
本身想搭船都打消念頭了
等下次有機會再黎
松島楓咁出名係咪代表秋天既松島先至靚？

之後就順住海邊行左過去瑞巌寺
五大堂冇乜特別
之後行去正宮，因為嗰個先係國寶

首先要行一條好長鋪得好靚既參拜步道

行到尾就係閣下進貢既地方
為左唔想你地排隊買飛買咁耐
亦都好貼心咁有部自助機
難得連IC Card都收
盛惠700yen

入面其實都古色古香
有少少園景
有好多用金鋪成既歷史畫
但因為入面嗰啲真係文物
所以禁止攝影，所以冇圖

円通院就係呢度隔離
再盛惠300yen

大部分地方既園景都係平地
因為望落會好寬廣
但円通院就唔同
佢係臨山邊而起
所以比其他園景有高低差
個感覺好唔同，造林好靚
不過唯一要我挑剔既係個園太綠
但見到唔少葉樹，睇黎松島楓出名係冇錯既

行到冇野好行，走了
係呢度行去松島海岸站近松島站好多

東北車站百選

車來了，返仙台

仙台始終係大城市
正常東京有既連鎖店呢度都會有
分分鐘東京斷左貨呢度都仲有得賣

因為都有啲時間
開始follow番屋企人既購物清單
但又好神奇地，呢度又真係買到好多
藥妝店都比東京平同少人
所以都搞到7點幾8點先買完番酒店

Day 7
Checkout完擺低野去仙台站locker又出玩~
仙台雖然有地鐵有JR
但係去內陸既近郊地區景點就要靠巴士
るーぷる仙台觀光巴士就啱哂遊客用
因為佢經過好多仙台景點
買張1日卷就可以自由上落車搭足全日
上落車3次就可以回到本
跟番時間表就得
但我對呢架巴士恨之入骨
陣間你會知點解

架巴士站頭係仙台站西口既天橋下面
有牌仔指住好易搵
朝早9點頭班車，早少少去站頭買1日卷
係張磁飛黎既，落車插去司機位部機就得

第一站，瑞鳳殿
瑞鳳殿前落車
落車又要行一大段路

屌你有熊？極不安

到門口都要繼續行行行

涅槃門

有local tour，好似係講啲家紋同結構
聽唔明

瑞鳳寺主殿

善応殿

對伊達政宗呢個人既歷史認識唔深
所以對呢啲建築冇感
想走都要行番一大段路走

開始多人

等10:15車
...
...
...
架車10點半先到
屌喇，咁早已經脫班？

鐵膠lm

本來會去埋青葉城
但係今日天氣唔好
又有少少雨
費事陣間落大雨淋雨
所以我決定放棄呢點
直接去下一個國寶 - 大崎八幡宮

架巴士點都會經青葉城
就要上斜既
見到個學生踩車踩咁有動感都忍唔著影番張留念

11點10分到，比預定遲左25分鐘
屌，陣間book左12點指定席上盛岡食飯
已經確定浪費左張飛，落東京嗰張都浪費埋

今次距離近啲
打個卡行下就算

預定就有11:43, 12:03返仙台站
點知...架車12:30先到
仲要等人落車等左5分鐘
仲要企位
去到仙台站已經1點

仆你個街，50分鐘後先有新幹線上去盛岡
搞完指定席之後行左陣車站
見到有鋪頭賣毛豆奶昔
突然記起月曜から夜ふかしn年前講過呢杯野
當年松子讚不絕口
去locker拎完行李之後去左ずんだ茶寮買左杯黎飲
......
屌你老母乜野黎架，咁撚好飲既
首先佢杯野好有奶香
唔係普通既奶，係好濃縮好濃既奶
味蕾受到強烈既衝擊
之後有毛豆既清香同毛豆碎中和番奶既濃
所以唔會飲到滯
我而家睇番杯野幅圖又流哂口水

好，上車，今次係E6系

E5/H5係一行5個位，E6係1行4個位
但其實E6係窄啲所以其實係一樣

半個鐘唔駛到盛岡，睇多次併結先出站

ぴょんぴょん舎 盛岡駅前店 [Tabelog: 3.69]
既上次專登去高松屌個烏冬
今日係最後一日用張外掛pass
就去盛岡屌個冷麵
論行車時間仲短過高松，仙台去半個鐘唔駛
間舖就係盛岡站對面，隊道一出就見到

2點半都冇乜人等，但入面仲好多人
店員帶左我上樓坐張圓枱
前面有鐵板，下面較火

咦無啦啦有新menu喎
盛岡冷麺とミニ牛タン煮込み丼+白金豚盛り合わせ
100蚊港紙都唔駛就食你

ミニ牛タン煮込み丼姐係牛舌煮丼
牛舌煮到好淋，酸酸甜甜咁好好送飯

白金豚，聲稱飲山水大
就咁睇好似好肥

燒呀

食落好香，好有豬味
完全唔覺佢有望落咁肥
本身夠味唔駛點燒肉汁

主菜 - 冷麵
湯底甜甜咸咸咁，麵好Q彈
同韓國冷麵有少少似
面有隻烚蛋西瓜同青瓜，好清涼
有一塊牛肉片，正常味道
食落喉嚨好舒服
個麵識吸汁，好味

食完行番落地下埋單

行番去盛岡站，人煙稀少

Rugby World Cup Japan仲有471日
我有幸係嗰段時間去過日本，係外面電視睇左陣波

哇屌你見到盛岡站個商場有賣毛豆奶昔
今次買大杯！

正，今次係H5系

但我係坐E6

紅燈區應該更加要兜個圈

點解越嚟越大杯

呢杯係隔左年半之後經過仙台嗰陣飲

除左正常杯同大杯之外
係大杯上面多左個叫excella既物體
如果正常杯份量係1，大杯係2
excella應該係3+面有奶泡+毛豆蓉
味道不變，都係咁濃厚

留名
毛豆奶昔正
不過小丑漢堡好食

話咁快就返到東京
亦代表既旅就快完結
個天氣亦都同我一樣係

剩番呢3日都係住番同一度
First Cabin 京橋，合計800蚊3晚
座落京橋站同寶町站中間
東京站行過去都只係10分鐘內
呢個價錢仲想點

酒店reception係2樓
要搭lift上去

個lobby極大，好多位
食野望女仔可以係度坐下

膠囊酒店有9層，算係幾大間
可能因為呢度東京會預好多人住
有2部lift，左邊剩係去到女性樓層
右邊剩係去到男性樓層
Checkin完會俾個證你
寫住話你訓邊格床位同wifi password
夾住條鎖匙就係開你格床位既儲物格
禁lift禁樓層都要拍卡
所以都幾安全

而家加埋成25kg行李
放唔哂落個櫃，要借鎖頭放common area
checkout還番就得，鎖匙袋好

房型同之前係名古屋住既first cabin一模一樣
都係Business Class，姐係單層膠囊+有電視
一拉開簾就係張床
分別係呢度啲床密集啲多人住啲
夜晚有時會聽到好多腳步聲(唔係撞鬼)
所以耳塞都幾緊要
我係長野個膠囊拎既2粒耳塞係好好用
成個旅程訓得最舒服就係呢度
可能因為冇壓力同攰姐

Hea左陣又出去食野
但出面落狗屎

今晚食吉烈牛！
牛かつもと村 東京八重洲店 [Tabelog: 3.47]
點解揀呢間？因為近

個入口係巷中間
因為6點幾，所以都要排隊

店員俾左個menu我揀住先
陣間一坐底就食得
200g賣哂，但番130g同260g
點解少又有多又有中間會冇呢
因為盛岡餐飯未落格
所以試130g既2號餐

終於到我了
但其實間舖就得9個位
都接近膊頭貼膊頭
而且係地庫既緣故所以通風有啲差
前面師父又炸緊野，所以未食已經出汗

坐低5分鐘就有得食
牛かつ130g明太麦飯とろろセット
右邊有燒汁同芝麻醬俾你點肉
明太子同山藥泥 (とろろ) 就俾你撈飯食

其實而家啲吉烈牛得2成熟架姐
就咁食其實都好林好有肉味

但如果唔想咁fucking raw的話
前面有個鐵板俾你煎兩煎

煎完個口感當然鞋左
但係個油香同肉汁會多左

可以加wasabi同岩鹽調下味
燒汁同芝麻醬咁濃味都係點菜食算

山藥泥滑滑地感覺好過癮
明太子就好清新，送飯一流

然後行左陣老秋
去左東京站劃指定席
買少少宵夜就酒店訓lu

Day 8
經歷左2個日本大迴環之後
紅圈路線: 東京 -> 長野 -> 松本 -> 立山黑部 -> 金澤 -> 彥根 -> 名古屋 -> 岡山 -> 高松 -> 東京
藍圈路線: 東京 -> 函館 -> 仙台 -> 東京
之後只係剩番係東京近郊
冇哂壓力，訓得好安穩

頭7日就用Japan Rail Pass
之後3日就用Tokyo Wide Pass
呢張冇得用指定席，要搶自由席
所以繁忙時間你有機會要企

又搭新幹線

E4系Maxとき，日本最後雙層新幹線
仲要係併結

有得揀梗係坐上層
真係好高

上車駅弁做早餐
為慶祝本人行程好成功
整個金目鯛御膳賀下佢先

右邊係西京燒
中間係鰻魚
左邊係金目鯛
3個都好食

1粒鐘就到輕井澤

經過幾次旅行發現
本人係有晴天先生屬性
出去景點既時候90%唔落雨
當中80%係天晴冇雲
落雨嗰陣90%係對行程冇影響
你點會估到尋日全關東落狗屎
今日輕井澤曬到連雲都冇舊

去北口白貓租電動單車
唔電動踩遠少少踩撚死你
同埋呢間野應該係全輕井澤最平
寫低名，聯絡方法，之後俾錢就有車
車籃有張地圖，話你知邊啲地方可以踩同景點位置

電動單車其實都要踩既
只不過係踩一下佢幫你加力咁解
踩­唔夠10分鐘就到第一站 - 雲場池
呢個天氣去真係好撚靚
利申：啲相我冇落過filter架
真正去現場睇真係有咁靚

下一站，石之教會
呢段路就長好多
中間都幾好踩，風景好靚
不過係向上暗斜，唔踩電動應該會仲耐
我就慢慢踩下停下都要半個鐘

如果你踩單車踩到見到星野溫泉
恭喜你，你踩過龍喇
返轉頭啦
前一個街口轉入去少少先係
嗰度有得泊單車

行斜路5分鐘就到
今日係平日，但係石之教會有booking
高原教會影緊婚紗相
所以只有係周邊影相

之後踩番落中輕井澤站
原JR信越本線，起左新幹線之後交左俾信濃鐵道
個站而家有圖書館，行上去可以影火車(不過等唔到)

之後經舊中山道踩
輕井澤聖保羅天主教堂

舊輕井澤銀座通
好Q多人，但係幾多特色舖
都值得行下

9點借車，我啲咁chur既人都踩到4個鐘
所以你地可以踩到1日
不過我踩到銀座通就冇電
好彩剩番都係平路，唔難踩

Outlet係南面
行過去食飯

Outlet美食廣場，係入口附近

らーめん錦 [Tabelog: 3.48]
今次食雞白鹽湯
特製全部のせらーめん (塩)
呢個冚雞拉麵全部都係雞
有炸雞肉丸，溏心蛋
雞叉燒就係件好滑好多汁既雞胸肉
上面有白蔥，青蔥，炸蔥，好香
湯底係用雞煲出黎既濃湯底
好有雞味但係冇雞油既益味
麵底一段，但都掛湯彈牙

食住飯望出出面好relax
啲貴婦人過黎放狗

行左半個圈，好舒服
個氣氛好培養到你消費
但對我冇乜用
因為我都係行adidas嗰啲運動用品舖
貴極有限

頭先講漏左
我唔係搭Maxとき直達輕井澤
係去大宮轉番北陸新幹線

之後搭番新幹線去高崎
轉上越新幹線
又係Maxとき，都係坐上層

臨落車行左去下層坐左陣
個窗底啱啱係月台邊
好有偷窺既感覺
但E4就快退休，遲啲冇得睇了

一落車就見到現美新幹線廣告
好想搭

越後湯澤係雪期好旺場
因為隔離就係越後GALA滑雪場
係新幹線唯一直達既滑雪場
好多人都會揀呢度住宿
但係淡季，就是這個樣子
行去啲手信鋪，好大間
但計埋我都係得5個客
店員多過客

今次黎係想試酒
因為新潟盛產米，水土又靚
所以酒係好出名
車站入面有間舖
500yen換5個代幣就可以試酒
最平入1個代幣就飲到一隻酒

人面有百幾隻酒
如果唔識揀
嗰度有個ranking表可以跟住試
每隻酒好清楚寫佢既構成
讀chem既人應該會睇得明
隔離有寫唔知邊個寫既taste後感
想飲就拎隻杯，入銀仔
啲酒就會流出黎
但係本人才疏學淺
聞得出，但真係唔係好飲得出

之後返東京
E2系，當年賣左技術­俾国而造成CRH2型
所以係有和谐号既影子

頭先買左支桃酒諗住試下
一開，屌...成手都係

LM
雖然係行程chur到癲，但係標題都叫反映左唔算中伏
支持鐵人行，不過唔好預我

其實都幾青春

但係太大聲喇
當堂扮唔識廣東話就咁行過

係東京站洗個靚手
轉中央線去吉祥寺

點解我黎吉祥寺呢
其實只係因為我未黎過
順便食飯
不過未到時間，周圍行下先
北口有商店街同好多商場
但係人多窄，有旺角E2出口附近既影子

南口比較靜，行遠少少就係井之頭恩賜公園

之後就食飯
Rojiura Curry SAMURAI. 吉祥寺店 [Tabelog: 3.56]
揀呢間野既原因係覺得食飯好似食好少菜
所以除左嗰個地方必食既野之外
有機會就試下搵下有冇菜食
係吉祥寺站行5分鐘就到

因為只係6點，所以我係第一個客

チキンと一日分の野菜20品目（柔らか）
叫餐既時可以揀老雞脾(有咬口)同嫩雞脾(林)
咁男人梗係要嫩口啦
lassi正常發揮，冇乜特別

個湯咖喱雖然望落好稀
但其實味道係夠既
因為佢就係俾你用黎撈飯食
佢話有20種野菜，我真係逐件逐件數
真係數到20種，好足料

呢塊係椰菜？得1塊仔咋喎

嫩雞真係嫩雞
我用隻鐵羹刮落去就骨肉分離
肉質好嫩冇雪味
加埋汁食好好食

食完又係商店街行左一轉
咁啱見到有人叫賣話有肉丸賣
又見到有啲人開始排
咁我都唔執輸買左舊
睇番原來幾出名
サトウ 吉祥寺店
入面既和牛肉好juicy既
係幾好食既，但係真係幾大舊
食完有少少滯

之後就返酒店睇電訓覺了

樓主，東京廣域有指定席坐...

Day 9
之後呢2日就鳩hea遊

首先去鐵道博物館
搭新幹線去大宮

之後轉乘新都市交通去鐵道博物館
架野好細架，入到去差啲頂到頭

一去到，勁多爸爸媽媽帶小朋友
計計埋埋都有100人等開門

之後買飛，會嘔張IC Card出黎
後面拎張卡拍入去，走就要還番

我去既時候新館準備開
本身佢都唔太大，所以唔算太多野睇

前一晚同屋企人講輕井澤好多野買
第二朝佢俾左個list我叫我幫佢睇下
好啦，有時間，去多次
Lucky! E3系都俾我見到
咁E2系, E3系, E4系, E5系, H5系, E6系, E7系, W7系, 500系, 700系, N700系都見過哂

輕井澤2.0
今日天色差啲，但係都幾靚

係喎嗰度打錯左
多謝提醒

痴線佬攞1Xkg 行李上山搭車行長路
睇到嘅嘢係多嘅，但真心chur

買完野之後返東京
轉總武線錦系町食下午茶(冇食lunch)
總武地下月台真係好撚遠

真鯛らーめん 麺魚 本店 [Tabelog: 3.83]
係錦系町站行10分鐘就到

真鯛らーめん雑炊セット
某位周姓藝人推介既拉麵
出名鯛魚湯拉麵
湯底有啲魚肉碎話俾你知係真魚煲
清得黎濃同清甜
有魚味得黎唔腥
低溫煮叉燒好嫩，有肉味
麵就唔係普通野
佢有d麥粒係度唔知係麥皮定蕎麥
食落有嚼頭，麵都掛湯

食完啲麵留少少湯
倒落去隔離碗飯做雑炊姐係撈湯
日本飯又好食，湯底又好飲
加埋就係好好食喇

之後就去台場
正常就係返東京去大崎/大井町轉臨海線
一係去濱松町轉海鷗線 (JR Pass用唔到)
我就用第三個方法
用京葉線去新木場轉海鷗線
但係有個問題
總武地下月台行去京葉地下月台好撚遠
要行成10分鐘
呢度既目的得1個，就係影高達

之後就返酒店執野了

Day 10
晨咁早就要走去東京站去成田機場了
好唔捨得係日本既日子
用JR Pass就梗係搭Narita Express

架車好舒服
入面個mon又睇到架車係邊同機場資訊

佢話8:58到，最後9點到，遲左2分鐘

成田機場站有2間公司營運鐵路
一間JR East，一間京成電鐵
特快黎講JR有Narita Express去東京及近郊地區
京成有Skyliner去上野

我搭UO871，17:10 NRT起飛
做乜鳩你咁早9點到機場？
其實因為有太多消息講Narita Express delay嚴重

為左唔想死所以就早啲到機場
搵個locker塞行李就展開第二個行程 - 成田山

JR下班車有排等
用自己錢搭京成
係成田機場搭京成要好小心
如果搭Skyliner/Access特急
你拍一次卡入閘之後，認住橙色門落月台
如果搭普通/京成本線
拍一次卡入閘之後行到前面藍色門拍多一次卡
總共拍2次卡

係京成成田落

JR成田就係對面
如果冇pass其實搭邊架都冇乜所謂

中間標示好清楚

食個飯先
川豊 本店 [Tabelog: 3.73]

出面劏緊新鮮鰻魚，好多蒼蠅

10點開，我10點半到
一樓已經坐滿一半，真係好旺

上うな重

關東同關西煮鰻魚有唔同方法
關西係劏完直接照燒，會比較香口同脆
名古屋食既鰻魚飯就係呢type
關東係劏完蒸左先燒，會比較嫩同林
呢間就係呢type
Reference: 食戟之靈

因為蒸過，所以鰻魚會比關西整法厚
但相比起會冇咁香口
蒸完之後魚油比較少所以都比較乾
所以俾我揀我都係鐘意關西風

咁就完..

我都坐過N'EX 10次左右，又未試過延誤.
不過我都會早3個鐘到機場

食完就行上成田山
呢日係星期六，所以好多人

唔知點解啲人打卡要wfc既姿勢

下面啲舖頭睇黎做開遊客生意
全部中英對照，寫得好清楚
但係價錢...你懂的
不過都幾多特色野
如果想上機前補買特色手信
呢度點都好過機場免稅店既
Hea左3個鐘，2點鐘
行番落去搭車
中間keep住好多人行緊上山
川豊就排哂隊

屌，又係京成線有車先
又要駛自己錢搭車
番到去磅行李，買左20kg寄艙
真係磅到20.00kg

未夠鐘checkin，食多餐飯先
陣間上機冇野食
おぼんdeごはん 成田空港店 [Tabelog: 3.31]

呢間野專食和式定食
亦好貼心幫你分開唔同type既餐
有肉餐，魚餐，茶漬飯餐，丼物餐，烏冬餐
肉餐魚餐又有得揀唔同既飯
當然有menu可以散叫

魚餐 - メバルのネギ塩だれ定食
個餐賣相唔錯，好日式
有沙律，芝麻醬豆腐，薯仔沙律，主菜，味噌湯

藜麥飯，好健康

個炸魚淋左個鹽玻璃芡，簡簡單單
個炸魚仲係脆既，但唔厚粉，香口
點下個汁同茄粒令到個炸魚冇咁滯
呢間舖會係第四間我會encore既餐廳

以傳統築地既燒吞拿魚魚臉頰丼飯開頭
以新式和食既鹽醬炸魚藜麥飯套餐作結
以東京為開端，以東京作終結
好平淡咁開始，好平淡咁完結
一切歸於原點
呢一次旅程都冇遺憾了

落到去即刻有得checkin
過關都唔多人
但成田個免稅店太細
排隊買LeTao同Royce排左半個鐘
去到閘口都係時間啱啱好

UO又要搭巴士

呢個旅程既遺憾就係等行李delay左成粒鐘

遊記 完

下一遊記
[腳痛勝景美食團]用12日獨遊關西 (山陰‧琴平‧天橋立‧京阪)
準備中

樓主立山黑部留左幾多個鐘

冇野啦追左po
我golden week去 次次搭車都等到仆街
最後差D行唔哂

支持樓主出下篇遊記
而家冇得去旅行每日追遊記止渴

夜媽媽睇樓主啲食評好辛苦
軽井沢同錦系町嗰兩間拉麵我都食過
超鍾意錦系町嗰間 魚湯底好正

golden week去邊都煩
所以我自己都係揀淡季去日本
少人又唔駛點排隊

係雪牆留左2個鐘咋
一黎行唔到山
啲山路積雪好厚係意料之外
一個人上去好危險
二黎上面食野評價麻麻
落番山食好過

今次行程本身冇諗住出遊記
一黎過左2年有啲野唔記得
二黎好撚趕，冇影太多相
尤其係交通上同景點上
所以啲相鳩hea啲

下篇汲取左經驗
啲相靚左多左，個遊記會好左
最重要係冇咁chur

我本身鐘意偏濃厚湯底多
魚湯底係正但個衝擊唔夠大
而家間野傳哂開去
我下午茶時間去都坐滿8成
大部分都係香港人

係咩 我上次去全部本地人既